澳洲露營Camping、Caravan：你問我答 附4K車CAM片

響澳洲玩CAMPING值得一試（會上癮），玩法有好多種，
收錢、免費都試過
訓TENT、訓車；有電、冇電；有水、冇水都玩過
Queensland，New South Wales, Victoria 都留低過腳毛，

一個字：好正

有冇咩想知？你問我答（盡力）

露營車營地Camp Site喺咩樣？去片：
4K露營車營地 - 車CAMP片

免費Camp Site Camping片

（影片黎自YouTube）

蜘蛛

樹林、陰暗地方可能有。露營噶草坪未見到過蜘蛛~ 好彩

跟團？

camping 都跟團？咩玩法

之前去Yosemite 跟團去camping

我去過cockatoo island

暫時未見到/識到有得跟團，都喺自己或者同朋友去。
自己安排行程比較自由
同埋我有少少潔癖（接受唔到用人地訓過睡袋）

呢個鸚鵡島值得一提
如果想淺嘗下CAMPING訓室外の感覺、又唔想買GEAR，又唔想揸咁遠水路：
Cockatoo island 響SYDNEY市區，提供曬帳篷訓覺等GEAR，入去住就得

呢種玩法有個specific word：叫GLAMPING

不過我未試過，巴打可唔可以分享下GLAMPING覺得點？

租車連埋油費大概幾多洗費？

露營車可以係咩網有得租？
平均幾錢日租？打滿番個缸要幾錢？
揸起上黎難唔難操控？睇位如何？
同埋係咪一定要泊係指定地方？

租車同油費分開計，

CAMPER VAN大約100蚊AUD一日，CAMPER VAN喺已經有動力、喺貨van改裝，唔需要另外租車，不過空間就比較tight，亦唔會似CARAVAN咁有廁所有廚房

CARAVAN就喺拖住行果隻，從80-150不等，要再另租大馬力車去拖（SUV或UTE居多）。最主要喺部車要加裝了towbar，唔喺咁好租

油費最平預1.5HKD/km（CAMPER VAN）、2-2.5HKD/km（拖caravan）

sydney附近有咩靚景既campground介紹，兩三個鐘車程冇問題， 去過Frazer幾正

比較出名幾間↑

CAMPERVAN好容易揸，停得普通車都可以停

CARAVAN辛苦好多，特別喺往後入位，好難睇，通常要入CARAVAN PARK過夜，就好似頂post條片咁

推薦你三個APP/網

1、CAMPERMATE：免費APP，可以搵campground，restarea
2、Google Map：用CAMPERMATE搵到後去Google Map睇睇評價review，外國人好鐘意用google map review，如果喺好噶campground一定多rating
3、專業級 - Camps Australia：每年都update的全澳洲camping、4WD聖經，資料最詳盡和準確，要幾十蚊AUD本。好彩出咗個APP，幾蚊雞就得。

Sydney有三個方向可以搵：
西：南山 - Katoomba為中心，設施最好，唔貴。附近一帶比較primative（平/免費），要重裝D。
南：Jervis Bay - Camp park多如牛毛，但一到holiday大幅升價、又難book。宜家入冬就冇咩人同你爭。
北：Lake Macquarie - 好靚、寧靜舒服，如果西南北比我揀我最鐘意北邊，再北D喺Forester/Myall Lake湖區，都喺我覺得最啱我的地方。因為我唔識衝浪，如果識可能會鐘意海灘多D。

within 3hr都有好多其他選擇，不過太近市區我覺得冇feel

多謝推介 Lake Macquarie感覺唔錯， 可以一戰 黎緊easter諗住搵地方去， 但好似周圍都好多人， 最驚camping人頭湧湧咁

有人捉， 澳洲唔係好多地方比free camping

幾靚喔！喺邊度影？

通常no camping喺指唔比過夜過夜，如果唔過夜例如嚮沙灘度搭個tent防曬，通常都冇問題

唔好客氣！聽你回報
影d相分享下~
澳洲再人頭湧勇，都唔及旺角，已經知足

我EASTER打算去NZ, Christchurch之前咁大鑊，可能會少人d

試過 真係會上癮 究其係郊區夜晚睇星真係J到射滿成架車

應該喺呢個

宜家暫停開放。。。